export default {
  id: 'jplt_word_n3_listen_1_2',
  name: 'JPLT N3 청해 단어 1 (글자)',
  data: [
    { question: 'がまん/참기 / 참다(+する)', answer: ['我慢'] },
    { question: '/~하는 김에', answer: ['ついでに'] },
    { question: 'りょう/기숙사', answer: ['寮'] },
    { question: 'ほけんしつ/보건실', answer: ['保健室'] },
    { question: 'ちょくせつ/직접', answer: ['直接'] },
    { question: 'たびさき/여행지, 여행하고 있는 곳', answer: ['旅先'] },
    { question: 'おおくを/많은', answer: ['多くを'] },
    { question: 'はんにち/반나절', answer: ['半日'] },
    { question: 'ながめる/바라보다', answer: ['眺める'] },
    { question: 'かける/그리다', answer: ['描ける'] },
    { question: 'えがく/그리다', answer: ['描く'] },
    { question: '/라테아트', answer: ['ラテアート'] },
    { question: 'ばしょをとる/장소, 자리를 차지하다', answer: ['場所を取る'] },
    { question: 'しょうしゅうざい/소취제(=제취제)', answer: ['消臭剤'] },
    { question: 'ひとにぎり/한 줌', answer: ['一握り'] },
    { question: 'ごみばこ/쓰레기통', answer: ['ゴミ箱'] },
    { question: 'おせいぼ/연말, 신세선물', answer: ['お歳暮'] },
    { question: 'しょうがつよう/정월용', answer: ['正月用'] },
    { question: 'おせち/오세치, 명절요리', answer: ['お節'] },
    { question: 'こざかな/잔생선', answer: ['小魚'] },
    { question: 'しきゅう/속히, 급히', answer: ['至急'] },
    { question: 'めいし/명함', answer: ['名刺'] },
    { question: 'ます형+ごこち/~한 기분', answer: ['ます형+心地'] },
    { question: 'にわとり/닭', answer: ['鶏'] },
    { question: '/겨우, 조금, 소수, 불과', answer: ['わずかに'] },
    { question: '/더욱더, 점점', answer: ['ますます'] },
    { question: '/어차피, 이왕이면', answer: ['どうせ'] },
    { question: '/플랫폼의 준말, 승강장', answer: ['ホーム'] },
    { question: '/평범한, 대수롭지 않은 / 괜찮은, 상당한', answer: ['ちょっとした'] },
    { question: '/화살표', answer: ['やじるし'] },
    { question: 'ひょうばん/평판', answer: ['評判'] },
    { question: 'けいき/경기', answer: ['景気'] },
    { question: 'しょうがくきん/장학금', answer: ['奨学金'] },
    { question: 'あんがい/의외로', answer: ['案外'] },
    { question: 'だいくしごと/목공일', answer: ['大工仕事'] },
    { question: 'たまる/견디다, 참다 / 뛰어나다', answer: ['堪る'] }
  ]
}
